# reference : http://sighan.cs.uchicago.edu/bakeoff2005/data/pku_spec.pdf
------------------------ 按代码的字母顺序排列的标记集 ------------------------
 ag 	形语素 	形容词性语素。形容词代码为 a，语素代码ｇ前面置以 A。
 a 		形容词 	取英语形容词 adjective 的第 1 个字母。
 ad 	副形词 	直接作状语的形容词。形容词代码 a 和副词代码 d 并在一起。
 an 	名形词 	具有名词功能的形容词。形容词代码 a 和名词代码 n 并在一起。
 b 		区别词 	取汉字“别”的声母。
 c 		连词 	取英语连词 conjunction 的第 1 个字母。
 dg 	副语素 	副词性语素。副词代码为 d，语素代码ｇ前面置以 D。
 d 		副词 	取 adverb 的第 2 个字母，因其第 1 个字母已用于形容词。
 e 		叹词 	取英语叹词 exclamation 的第 1 个字母。 
 f 		方位词 	取汉字“方” 的声母。
 g 		语素 	绝大多数语素都能作为合成词的“词根”，取汉字“根”的声母。
 h 		前接成分 	取英语 head 的第 1 个字母。
 i 		成语 	取英语成语 idiom 的第 1 个字母。
 j 		简称略语 	取汉字“简”的声母。
 k 		后接成分
 l 		习用语 	习用语尚未成为成语，有点“临时性”，取“临”的声母。
 m 		数词 	取英语 numeral 的第 3 个字母，n，u 已有他用。
 ng 	名语素 	名词性语素。名词代码为 n，语素代码ｇ前面置以 N。
 n 		名词 	取英语名词 noun 的第 1 个字母。
 nr 	人名 	名词代码 n 和“人(ren)”的声母并在一起。
 ns 	地名 	名词代码 n 和处所词代码 s 并在一起。
 nt 	机构团体 	“团”的声母为 t，名词代码 n 和 t 并在一起。
 nz 	其他专名 	“专”的声母的第 1 个字母为 z，名词代码 n 和 z 并在一起。
 o 		拟声词 	取英语拟声词 onomatopoeia 的第 1 个字母。
 p 		介词 	取英语介词 prepositional 的第 1 个字母。
 q 		量词 	取英语 quantity 的第 1 个字母。
 r 		代词 	取英语代词 pronoun 的第 2 个字母,因 p 已用于介词。
 s 		处所词 	取英语 space 的第 1 个字母。
 tg 	时语素 	时间词性语素。时间词代码为 t,在语素的代码 g 前面置以 T。
 t 		时间词 	取英语 time 的第 1 个字母。
 u 		助词 	取英语助词 auxiliary 的第 2 个字母,因 a 已用于形容词。
 vg 	动语素 	动词性语素。动词代码为 v。在语素的代码 g 前面置以 V。
 v 		动词 	取英语动词 verb 的第一个字母。
 vd 	副动词 	直接作状语的动词。动词和副词的代码并在一起。
 vn 	名动词 	指具有名词功能的动词。动词和名词的代码并在一起。
 w 		标点符号
 x 		非语素字 	非语素字只是一个符号，字母 x 通常用于代表未知数、符号。
 y 		语气词 	取汉字“语”的声母。
 z 		状态词 	取汉字“状”的声母的前一个字母。 

------------------------ 切分规范 ------------------------
(1) 人名: nr
	1. 汉族人及与汉族起名方式相同的非汉族人的姓和名单独切分，并分别标注为nr。
		张/nr 仁伟/nr， 欧阳/nr 修/nr， 阮/nr 志雄/nr， 朴/nr 贞爱/nr
	2. 姓名后的职务、职称或称呼要分开。
		江/nr 主席/n， 小平/nr 同志/n， 江/nr 总书记/n，
		张/nr 教授/n， 王/nr 部长/n， 陈/nr 老总/n，
		李/nr 大娘/n， 刘/nr 阿姨/n， 龙/nr 姑姑/n
	3. 对人的简称、尊称等若为两个字，则合为一个切分单位，并标以 nr。
		老张/nr， 大李/nr， 小郝/nr, 郭老/nr， 陈总/nr
	4. 明显带排行的亲属称谓要切分开，分不清楚的则不切开。
		三/m 哥/n， 大婶/n， 大/a 女儿/n， 大哥/n, 小弟/n, 老爸/n
	5. 一些著名作者的或不易区分姓和名的笔名通常作为一个切分单位。
		鲁迅/nr， 茅盾/nr， 巴金/nr， 三毛/nr， 琼瑶/nr， 白桦/nr
	6. 外国人或少数民族的译名（包括日本人的姓名）不予切分，标注为 nr。
		克林顿/nr， 叶利钦/nr， 才旦卓玛/nr， 小林多喜二/nr，北研二/nr,
		华盛顿/nr， 爱因斯坦/nr
		有些西方人的姓名中有小圆点，也不分开。
		卡尔·马克思/nr 
(2) 地名: ns
	安徽/ns， 深圳/ns， 杭州/ns， 拉萨/ns， 哈尔滨/ns， 呼和浩特/ns，
	乌鲁木齐/ns， 长江/ns， 黄海/ns， 太平洋/ns， 泰山/ns， 华山/ns， 
	亚洲/ns, 海南岛/ns， 太湖/ns， 白洋淀/ns, 俄罗斯/ns，哈萨克斯坦/ns，
	彼得堡/ns， 伏尔加格勒/ns
	1. 国名不论长短，作为一个切分单位。
		中国/ns， 中华人民共和国/ns，日本国/ns， 美利坚合众国/ns， 美国/ns
	2. 地名后有“省”、“市”、“县”、“区”、“乡”、“镇”、“村”、“旗”、“州”、“都”、“府”、“道”等单字的行政区划名称时，不切分开，作为一个切分单位。
		四川省/ns， 天津市/ns，景德镇市/ns，沙市市/ns， 牡丹江市/ns，正定县/ns，
		海淀区/ns, 通州区/ns，东升乡/ns， 双桥镇/ns 南化村/ns，华盛顿州/ns，
		俄亥俄州/ns，东京都/ns， 大阪府/ns，北海道/ns， 长野县/ns，开封府/ns，
		宣城县/ns
	3. 地名后的行政区划有两个以上的汉字，则将地名同行政区划名称切开，不过要将地名同行政区划名称用方括号括起来，并标以 ns。
		[芜湖/ns 专区/n]ns，[宣城/ns 地区/n]ns，[内蒙古/ns 自治区/n]ns，
		[宁夏/ns 回族/nz 自治区/n]ns， [深圳/ns 特区/n]ns，
		[厦门/ns 经济/n 特区/n]ns， [香港/ns 特别/a 行政区/n]ns，
		[香港/ns 特区/n]ns， [华盛顿/ns 特区/n]ns,
		[广西/ns 环江/ns 毛南族/nz 自治县/n]ns，
		[青海/ns 果洛/ns 藏族/nz 自治州/n]ns 
	4. 地名后有表示地形地貌的一个字的普通名词，如“江、河、山、洋、海、岛、峰、湖”等，不予切分。
		鸭绿江/ns， 亚马逊河/ns, 喜马拉雅山/ns, 珠穆朗玛峰/ns，地中海/ns，
		大西洋/ns， 洞庭湖/ns， 塞普路斯岛/ns
 	5. 地名后接的表示地形地貌的普通名词若有两个以上汉字，则应切开。也要将地名同该普通名词用方括号括起来，并标以 ns。
 		[台湾/ns 海峡/n]ns， [华北/ns 平原/n]ns， [帕米尔/ns 高原/n]ns，
		[南沙/ns 群岛/n]ns， [京东/ns 大/a 峡谷/n]ns, [横断/b 山脉/n]ns
	6. 地名后有表示自然区划的一个字的普通名词，如“ 街，路，道，巷，里，町，庄，村，弄，堡”等，不予切分。
		中关村/ns， 长安街/ns， 学院路/ns， 景德镇/ns, 吴家堡/ns,
		庞各庄/ns， 三元里/ns， 彼得堡/ns, 北菜市巷/ns,
	7. 地名后接的表示自然区划的普通名词若有两个以上汉字，则应切开。也要将地名同自然区划名词用方括号括起来，并标以 ns。
		[米市/ns 大街/n]ns, [蒋家/nz 胡同/n]ns, [陶然亭/ns 公园/n]ns
	8. 大小地名相连时的标注方式为：
		北京市/ns 海淀区/ns 海淀镇/ns [南/f 大街/n]ns [蒋家/nz 胡同/n]ns 24/m 号/q 
(3) 团体、机构、组织的专有名称: nt
	1. 团体、机构、组织的专有名称若作为名词登录在语法词典中，则直接标注为nt。
		联合国/nt， 中共中央/nt， 国务院/nt， 北京大学/nt
	2. 大多数团体、机构、组织的专有名称一般是短语型的，较长，且含有地名或人名等专名，不会登录在语法词典中，本规范规定先切分，再组合，加方括号标注为 nt。
		[中国/ns 计算机/n 学会/n]nt， [香港/ns 钟表业/n 总会/n]nt,
		[烟台/ns 大学/n]nt, [合肥/ns 师范/n 学院/n]nt，
		[北京/ns 图书馆/n]nt, [富士通/nz 株式会社/n]nt,
		[香山/ns 植物园/n]nt, [安娜/nz 美容院/n]nt，
		[上海/ns 手表/n 厂/n]nt， [永和/nz 烧饼铺/n]nt，
		[北京/ns 国安/nz 队/n]nt， 北京队/nt， 雷锋班/nt
		注：“北京队”、“雷锋班”作为“词”，“厂”同“手表”切开，而“铺”同“烧饼”合在一起。这皆符合双音节名词同后面的单音节名词或语素结合的一般规则。见第 4 章。
	3. 团体、机构、组织名称的专指性是必要的，孤立的“大学、学院、图书馆、植物园”等只标为 n，不标为 nt。在一篇文章的开头，
		团体、机构、组织名称的专指性是明确的，后文往往使用简称。当省略了专名，只剩下普通名词时，就不再标 nt。
		如采访浙江省委书记的报道，记者开始一定会写明“浙江省委”，这时加工成：
		[浙江/ns 省委/n]nt
		后文引用省委书记的话时，尽管“省委”指的就是“浙江省委”，但只标注为：
		省委/n
		也就是说，本次加工只考虑局部的上下文，而不作远程相关的语义分析。同样，“北京大学校长办公室”应加工为：
		[北京大学/nt 校长/n 办公室/n]nt
		若句子中只有“校长办公室”，前面没有“北京大学”，则只加工成：
		校长/n 办公室/n
		尽管在给定的更大的上下文环境中，该“校长办公室”是专指的。
	4. 尽管有3的规定，对于在国际或中国范围内的知名的唯一的团体、机构、组织的名称即使前面没有专名，也标为 nt。
		联合国/nt， [国际/n 贸易/n 组织/n]nt，
		国务院/nt， 外交部/nt， 财政部/nt， 教育部/nt, 国防部/nt，
		[国家/n 教育/vn 委员会/n]nt, [信息/n 产业/n 部/n]nt,
		[全国/n 信息/n 技术/n 标准化/vn 委员会/n]nt,
		[全国/n 总/b 工会/n]nt, [全国/n 人民/n 代表/n 大会/n]nt
		美国的“国务院”，其他国家的“外交部、财政部、教育部”，必须在其所属国的国名之后出现时，才联合标注为 nt。
		[美国/ns 国务院/n]nt， [法国/ns 外交部/n]nt， [美/j 国会/n]nt
		日本有些政府机构名称很特别，无论是否出现在“日本”国名之后都标为 nt。
		[日本/ns 外务省/nt]nt， [日/j 通产省/nt]nt， [日本国/ns 法务省/nt]nt，
		通产省/nt 
	5. 前后相连有上下位关系的团体机构组织名称的处理方式如下:
		[联合国/nt 教科文/j 组织/n]nt
		[中国/ns 银行/n 北京/ns 分行/n]nt
		[河北省/ns 正定县/ns 西平乐乡/ns 南化村/ns 党支部/n]nt
		[北京大学/nt 昌平/ns 分校/n]nt
		[安徽/ns 人大/j 常委会/j 办公室/n]nt
		[北京大学/nt 计算/vn 语言学/n 研究所/n]nt
		当下位名称含有专名（如“北京/ns 分行/n”、“南化村/ns 党支部/n”、“昌平/ns 分校/n”）时，也可脱离前面的上位名称单独标注为 nt。
		[中国/ns 银行/n]nt [北京/ns 分行/n]nt
		河北省/ns 正定县/ns 西平乐乡/ns [南化村/ns 党支部/n]nt
		北京大学/nt [昌平/ns 分校/n]nt
		如果下位名称不含有专名，则必须同上位名称捆绑在一起标注。
	6. 团体、机构、组织名称中用圆括号加注简称时的处理方法示例。
		[宝山/ns 钢铁/n （/w 宝钢/j ）/w 总/b 公司/n]nt
		[宝山/ns 钢铁/n 总/b 公司/n]nt （/w 宝钢/j ）/w
(4) 除人名、国名、地名、团体、机构、组织以外的其他专有名词都标以 nz，具体规定如下。
	1. 专有名称后接单音节的语素，如表示民族的“族”、表示语言的“语”，表示文字的“文”，则不切分，标注为 nz。
		满族/nz， 俄罗斯族/nz，哈萨克族/nz， 塞尔维亚族/nz， 高山族/nz，
		维吾尔语/nz， 蒙古语/nz， 汉语/nz， 罗马利亚语/nz， 捷克语/nz
		中文/nz, 英文/nz， 西班牙文/nz，蒙文/nz，俄文/nz 
	2. 专有名称后接单音节的名词，如表示人种的“人”、表示奖项的“奖”，通常不切分，标以 nz；也允许切分，分别标注。
		满人/nz， 哈萨克人/nz，诺贝尔奖/nz， 茅盾奖/nz,
		哈萨克/nz 人/n, 高山族/nz 人/n, 安徽/ns 人/n
	3. 包含专有名称（或简称）的交通线，标以 nz；短语型的，使用方括号。
		津浦路/nz， 石太线/nz， [京/j 九/j 铁路/n]nz,
		[京/j 津/j 高速/b 公路/n]nz， [北京/ns -/w 西雅图/ns 航线/n]nz
	4. 历史上重要事件、运动等专有名称一般是短语型的，按短语型专有名称处理，标以 nz。
		[卢沟桥/ns 事件/n]nz， [西安/ns 事变/n]nz， [五四/t 运动/n]nz
		[明治/nz 维新/n]nz， [甲午/t 战争/n]/nz
	5. 专有名称后接多音节的名词，如“语言”、“文学”、“文化”、“方式”、“精神”等，失去专指性，则应切分。
		欧洲/ns 语言/n， 法国/ns 文学/n， 西方/ns 文化/n，
		贝多芬/nr 交响乐/n, 雷锋/nr 精神/n,
		美国/ns 方式/n， 日本/ns 料理/n， 宋朝/t 古董/n
		也有人认为“主义”是后接成分,且其后常接另一个后接成分“者”,因此将“主义”同其前面的专有名称合在一起作为一个切分单位。
		马克思主义/n, 马克思列宁主义/n, 杜鲁门主义/n,
		马克思主义者/n, 列宁主义者/n, 社会主义者/n 
	6. 商标（包括专名及后接的“牌”、“型”等）是专指的，标以 nz，但其后所接的商品仍标以普通名词 n。
		康师傅/nr 方便面/n, 中华牌/nz 香烟/n, 牡丹 III 型/nz 电视机/n
		联想/nz 电脑/n, 鳄鱼/nz 衬衣/n， 耐克/nz 鞋/n
	7. 以序号命名的名称一般不认为是专有名称。
		2/m 号/q 国道/n ， 十一/m 届/q 三中全会/j
		如果前面有专名，合起来作为短语型专名也是可以的。
		[中国/ns 101/m 国道/n]nz, [中共/j 十一/m 届/q 三中全会/j]nz
	8. 书、报、杂志、文档、报告、协议、合同等的名称通常有书名号加以标识，不作为专有名词。由于这些名字往往较长，名字本身按常规处理。
		《/w 宁波/ns 日报/n 》/w ，《/w 鲁迅/nr 全集/n 》/w,
		中华/nz 读书/vn 报/n, 杜甫/nr 诗选/n，
		《/w 大众/n 医学/n 》/w， 邓/nr 小平/nr 文选/n
		少数收入词典的书名、报刊名等专有名称，则不切分。
		红楼梦/nz， 人民日报/nz， 儒林外史/nz
	9. 当有些专名无法分辨它们是人名还是地名或机构名时，暂标以 nz。
		[巴黎/ns 贝尔希/nz 体育馆/n]nt,
		其中“贝尔希”只好暂标为 nz。 
	10. 一般的命名活动常用引号表示，也不看作专有名称。
		香港/ns 举行/v “/w 庆/Vg 回归/v 公益/n 千万/m 行/Vg ”/w 活动/vn
		第三/m 次/q 横田/ns 基地/n 噪音/n 诉讼/vn
		食谱上的菜名等通常也是短语型的，若拆开了，意思差别甚远，则不切分，否则切分。即使不切分，也不看作是专有名词。
		宫保肉丁/n， 木樨肉/n， 松鼠鳜鱼/n, 红烧肉/n，
		鸡蛋/n 汤/n， 芝麻/n 饼/n， 鸡丝/n 面/n 
(5) 数词与数量词组
	1. 基数、序数、小数、分数、百分数一律不予切分，为一个切分单位，标注为 m 。
		一百二十三/m， 120 万/m， 123.54/m, 一个/m,
		第一/m， 第三十五/m， 20%/m， 三分之二/m， 千分之三十/m
		“几”和“零”属于基本的系数词（或位数词），因此包含“几”和“零”的基数、序数、小数、分数、百分数也不切分。
		几十/m 人/n， 几十万/m 元/q， 第一百零一/m 个/q
	2. 约数，前加副词、形容词或后加“来、多、左右”等助数词的应予切分。
		约/d 一百/m 多/m 万/m， 仅/d 一百/m 个/q， 四十/m 来/m 个/q，
		二十/m 余/m 只/q， 十几/m 个/q， 三十/m 左右/m，
		几十/m 人/n, 几十万/m 元/q， 近/a 20/m 年/q 来/f
		两个数词相连的及“成百”、“上千”等则不予切分。
		五六/m 年/q， 七八/m 天/q， 十七八/m 岁/q， 成百/m 学生/n，
		上千/m 人/n， 成千上万/i 的/u 群众/n
	3. 数量词组应切分为数词和量词。
		三/m 个/q, 10/m 公斤/q, 一/m 盒/q 花/n
		但少数数量词已是词典的登录单位，则不再切分。
		一个/m, 一些/m（“分词规范”中也将“一些”作为一个切分单位） 
	4. 表序关系的“数＋名”结构，应予切分。
		如∶二/m 连/n ， 三/m 部/n
(6) 时间词
	1. 年月日时分秒，按年、月、日、时、分、秒切分，标注为 t 。
		1997 年/t 3 月/t 19 日/t， 98 年/t 10 月/t 8 日/t，
		3 月/t 10 日/t 下午/t 2 时/t 18 分/t
		这里应注意时间词与数量词的区分，例如：“78 年”指“1978 年”时应标注为“78 年/t”，
		当指数量“七十八年”时应切分标注为“78/m 年/q”。再如 两/m 个/q 月/n，三/m 天/q 时间/n 。
		同样，当“8 日”指一个月当中的第八天时为时间词，不予切分，标注为“8日/t”；若表示 8 天时，
		则要分开，标注为“8/m 日/q”。
		若数字后无表示时间的“年、月、日、时、分、秒”等的标为数词 m。
		中文/n 电脑/n 国际/n 会议/n ’/w 96/m
		1998/m 中文/n 信息/n 处理/vn 国际/n 会议/n
	2. 历史朝代的名称虽然有专有名词的性质，仍标注为 t。
		西周/t， 秦朝/t， 东汉/t， 南北朝/t， 清代/t
		牛年、虎年”等一律不予切分，标注为：
		牛年/t、 虎年/t
		“甲午年、庚子、戊戌”等也不予切分，标注为：
		甲午年/t， 甲午/t 战争/n， 庚子/t 赔款/n, 戊戌/t 变法/n 
(7) 单音节代词“本”、“每”、“各”、“诸”后接单音节名词时，和后接的单音节名词合为代词；当后接双音节名词时，应予切分。
	本报/r， 每人/r， 本社/r， 本/r 地区/n， 各/r 部门/n
(8) 区别词
	1. 一般为切分单位，并标以词性 b。
		女/b 司机/n， 金/b 手镯/n， 慢性/b 胃炎/n， 古/b 钱币/n
		副/b 主任/n， 总/b 公司/n
	2. 单音节区别词和单音节名词或名语素组合，作为一个切分单位，并标以名词词性 n。
		雄鸡/n， 雌象/n， 女魔/n， 古币/n
	3. 少数“单音节区别词+双音节词”的结构作为一个词收入了词典，则不再切分。
		总书记/n 
(9) 动词加动词或动词加形容词构成的述补结构
	未收入词典的双音节述补结构，若拆开各是一个词，通常作为两个切分单位。
	走/v 到/v， 撞/v 上/v ， 调/v 好/a， 坐/v 稳/a
	若拆开了，其中至少有一个是语素，通常就不切分，作为一个切分单位。
	形成/v, 鼓动/v， 说明/v， 震动/v
	双音节的述补结构中间插入“得”或“不”一般应予切分，
	走/v 得/u 到/v， 走/v 不/d 到/v， 安/v 得/u 上/v，安/v 不/d 上/v
	但是如果去掉“得”或“不”后，前后两个字不构成一个词的，则作为一个分词单位。
	来得及/v， 来不及/v， 对得起/v， 对不起/v， 说得过去/l， 说不过去/l
	有的去掉“得”或“不”后虽然是一个合成词，但其中至少有一个是语素，拆开了是难以理解的，仍作为一个切分单位。
	形得成/v， 形不成/v
(10) 四个字以上的短语，通常应切分。
	总结/v 经验/n， 贯彻/v 执行/v， 调查/v 研究/v，
	一/m 慢/a 二/m 看/v 三/m 通过/v
	但像“生产资料/n ”、 “国民经济/n”、 “生产关系/n”等若作为一个词已收入词典的就不再切分。
(11) 四个字的成语或习惯用语为一个切分单位，并标以词性 i 或 l。
	胸有成竹/i， 欣欣向荣/i, 众所周知/i, 由此可见/l， 新春伊始/l
(12) 超过四个字的习惯用语或成语，一般不予切分，标注为 l 或 i 。
	近水楼台先得月/i, 一年之计在于春/i，
	不管三七二十一/i， 众人拾柴火焰高/i， 铁公鸡一毛不拔/l
	中间用标点符号分开的，则切分。
	挂羊头/i ，/w 卖狗肉/i 百尺竿头/i ，/w 更进一步/i
	上不着天/i ，/w 下不着地/i 
(13) 表达一个完整概念或集合的缩略语为一个切分单位，并标以 j。
	三好/j， 爱委会/j， 教科文/j， 农工牧副渔业/j， 中西方/j
	在有顿号分开的情况下，则切分:
	德/j 、/w 意/j 、/w 日/j, 港/j 、/w 澳/j 、/w 台/j,
	港/j 、/w 澳/j 同胞/n，
	林/j 、/w 牧/j 、/w 副/j 、/w 渔/j 等/u 副业/n
	最后一个简称如与后面一个字（语素）可合成一个词的，则不单独切分出来。
	农/j 、/w 林/j 、/w 牧/j 、/w 副/j 、/w 渔业/n
	国名、地名的简称并列在一起时，即使中间没有顿号也应切分分开。
	中/j 美/j 跨/v 国/n 公司/n
	[京/j 津/j 唐/j 地区/n]/ns
	中/j 日/j 联合/vn 公报/n
	港/j 澳/j 台/j 同胞/n 
(14) 语素和非语素字的处理
	除下列特殊情况外，语素和非语素字一般不作为切分单位。
	1. 某些双音节离合词分开使用，其中一个是语素，可将它标注为语素。
		出/v 过/u 两/m 天/q 差/Ng, 理/v 了/u 一/m 次/q 发/Ng,
		洗/v 了/u 一个/m 舒舒服服/z 的/u 澡/Vg
	2. 单字名词或名词性语素后接单纯方位词，通常应合成为一个处所词或时间词，
		但为了同“分词规范”保持一致，也为了汉外机器翻译处理的方便，这里采用以下的处理方法：
		a. “单字名词 + 单字方位词”的组合，切分为两个单位。
			饭/n 前/f， 树/n 上/f, 包/n 里/f， 床/n 下/f
		b. “单字名词性语素字+单字方位词”的结构，合为一个处所词或时间词。 
			桌/Ng 上/f --> 桌上/s， 午/Ng 后/f --> 午后/t，
			身/Ng 上/f -->身上/s, 胸/Ng 前/f -->胸前/s
		c. “省、市、县、乡、村、部、局、处、团、营、连、院、系、班”等名词后“里、上”等方位词，
			仍有组织、机构的意义，作为一个切分单位，标为名词。
			如： 部里/n， 县里/n， 村里/n， 系里/n， 班上/n
	3. 非语素字单独在文本中时，标注为 x。
		“/w 鹌鹑/n ”/w 的/u “/w 鹌/x ”/w 字/n 怎么/r 读/v ？/w

------------------------ 切分和标注相结合的规范 ------------------------
重叠：
(1) “AA”重叠形
	1. 单字动词重叠式 AA 作为一个切分单位，并标注为动词词性 v。
		如：走走/v，听听/v
	2. 单字形容词重叠式 AA，有的成词，有的不成词。如后面不紧跟“的”就成词，作为一个切分单位，通常为副词 d。
		好好/d 干/v 吧/y， 久久/d 没/d 说话/v
	但是，如果只有紧跟着“的”或“地”才成词，则“AA 的”或“AA 地”合为一个切分单位，标注为状态词 z。
		甜甜的/z 点心/n, 削/v 得/u 尖尖的/z， 慢慢地/z 跑/v
	3. 单字名词重叠式 AA，为一个切分单位，并标注为名词词性 n。
		人人/n， 家家/n
	4. 单字量词重叠形式 AA，为一个切分单位，并标上量词词性 q。
		张张/q， 个个/q
	5. 单字副词重叠式 AA，为一个切分单位，并标注为副词词性 d。
		常常/d, 仅仅/d 
(2) “AAB”重叠形
	1. VO 结构形式的双音节离合动词的“AAB”重叠形式为一个切分单位,并标为动词词性 v。
		洗洗澡/v， 挥挥手/v， 理理发/v
	2. 单音节动词的重叠式 AA 加“看”合为一个切分单位，并标注为动词词性 v
		试试看/v， 查查看/v， 念念看/v
(3) “ABB”重叠形
	1. 双音节形容词的重叠形式 ABB, 为切分单位，并标注为状态词 z。
		孤单单/z， 亮堂堂/z， 孤零零/z
	2. 数量结构的“ABB”形式，不予切分，并标上数词词性 m（具有数量词的属性)。
		一个个/m, 一阵阵/m, 一团团/m 
(4) “AABB”重叠形
	1. 二字动词的重叠形式“AABB”为一个切分单位，并标注动词 v。
		比比划划/v， 勾勾搭搭/v
	2. 二字形容词的重叠形式“AABB”为一个切分单位，加“的”或“地”也还是一个切分单位，并标注为状态词 z。
		高高兴兴/z， 舒舒服服/z， 高高兴兴的/z， 舒舒服服地/z
	3. 二字名词的重叠形式“AABB”为一个切分单位，并标注为名词 n。
		山山水水/n， 方方面面/n 
	4. 二字数词的重叠形式“AABB”为一个切分单位，并标注为数词 m。
		许许多多/m, 多多少少/m
	5. 有两个意义相反的单字形容词并列而成的名词再重叠所得到的重叠形式“AABB”为一个切分单位，并标注为状态词ｚ。
		大大小小/z， 高高低低/z
	6. 凡只能处于状语位置上的重叠形式“AABB” 标注为副词 d。
		日日夜夜/d， 原原本本/d， 确确实实/d
(5) “A 里 AB”和“A 不 AB”的词形
	1. 双音节形容词的重叠形式“A 里 AB”，为一个切分单位，并标注为状态词 z。
		马里马虎/z， 糊里糊涂/z， 慌里慌张/z
	2. 用肯定加否定的形式表示疑问的动词或形容词的词组，一般切分开。
		相信/v 不/d 相信/v， 容易/a 不/d 容易/a
		但是如形成“A 不 AB”的不完整形式，则不予切分，并分别标以词性 v 或 z。
		相不相信/v, 容不容易/z， 漂不漂亮/z 
(6) “ABAB”重叠形
	双音节词的重叠形式“ABAB”，都切分开，这主要包括：
	1. 动词的“ABAB” 如：研究/v 研究/v， 比划/v 比划/v
	2. 形容词的“ABAB” 如：高兴/a 高兴/a， 舒服/a 舒服/a
	3. 数词的“ABAB” 如：很多/m 很多/m， 许多/m 许多/m
	4. 状态词的“ABAB” 如：雪白/z 雪白/z， 碧绿/z 碧绿/z
	5. 数量词的“ABAB” 如：一个/m 一个/m
(7) 其他形式的重叠情况
	由动词形成的“V 一 V，V 了 V，V 了一 V”重叠形式, 作为动词词组都切分开。
	谈/v 一/m 谈/v, 想/v 了/u 想/v, 读/v 了/u 一/m 读/v 
附加：
(1) 前接成分＋语素或词
	由“前接成分＋语素或词”构成的合成词，为一个切分单位。这又可细分为以下情况：
	1. “阿”＋单音节名词或名语素，组成名词，并标以 n；若该名语素是指人的专名，则标为 nr。
		如：阿哥/n， 阿华/nr
	2. “小”或“老”或“大”＋单音节姓氏字，组成指人专有名词，标以 nr。
		如：小王/nr， 老张/nr， 大杨/nr
	3. “老”或“小”＋单字基数词（二，三，……，九），组成名词并标以 n。
		如：老二/n，老六/n，小三/n
	4. 其它前接成分（“非”，“超”，“无”，“过”，……）与词构成的新的合成词，可能保持原词的词性，也可能改变词性。
		如：非金属/n，超音速/b（音速/n)， 超声波/n， 无公害/v（公害/n），
		无条件/d（条件/n）， 过饱和/z （饱和/a）
		若“非”等前接成分所管辖的范围超过一个词，则仍然切分开。
		如：非/h 国家/n 工作/vn 人员/n， 非/h 本市/r 注册/vn 车辆/n
(2) 语素或词＋后接成分
	由“语素或词＋后接成分”组成的合成词，一律为一个切分单位。详述如下：
	1. #＋“儿”（#表示任意语素或词，下同）
		儿化词一般为名词，如：花儿/n，画儿/n
		也有例外： 一/m 堆儿/q，玩儿/v，颠儿/v，滚圆儿/z，好好儿/d， 好好儿的/z
	2. #＋“们”
		a. 表示名词复数的“们”单独切分，并标以 k。如：
			朋友/n 们/k ，孩子/n 们/k
		b. 二字词中的“们”或口语中的 “们”同前面的名词的组合（可儿化）拆开了无意义，就合起来作为一个切分单位，并标以 n。如：
			人们/n ，哥儿们/n ，爷儿们/n， 老少/n 爷儿们/n， 老少/n 爷们儿/n
	3. 有类化作用的后接成分
		a. 由后接成分“家”，“员”，“生”，“长(zhang3)”，“性”，“机”等组成的合成词，一般为名词。
			如：艺术家/n ，办事员/n ，劳动者/n ，毕业生/n ，参谋长/n ，革命性/n ，磁盘机/n
		b. 由后接成分“头(tou5)”，“子(zi5)”等组成的合成词，一般为名词，如：
			对头/n ，码子/n
			但也有特殊情况，如：前头/f ，后头/f
			应该注意的是，具有实在意义的“头（tou2）”、“子（zi3）”不看作后接成分，试比较：
			对头/n(dui4tou5)， 对头/a(dui4tou2)
			砖头/n(zhuan1tou5), 子弹/n 头/n(tou2)
			桌子/n(zhuo2zi5), 围棋子/n(wei2qi2zi3)
		c. # ＋“化”， 一般组成动词，如：标准化/v， 多元化/v；也有例外：四化/j，
			理想化/a。
		d. # ＋“者”，“者”前面为较短的词或短语时，它和前面的词一起合成一个切分单位，标注为 n；“者”前面为较长的短语或句子时，分开来，标注为 k 。
			研究者/n， 探索者/n， 求知者/n， 屡教不改者/n
			经过/p 苦苦/d 追求/v 而/c 获得/v 幸福/a 者/k
			不/d 顾/v 劝告/v 而/c 执意/vd 闹事/v 者/k
	4. 词加多个后接成分，仍为一个切分单位。
		物理学/n, 物理学家/n， 语言学/n, 语言学界/n
(3) 前接成分＋语素或词＋后接成分，此种形式组成的合成词，也为一个切分单位。
	非党员/n， 无政府主义者/n， 超大型/b
(4) 注意：单音节区别词与前接成分的处理方式不同。 
复合词：
	“复合”方式可将两个构词成分结合成一个新词。构词成分通常认为是语素。
	由于复合词的构成方式和短语的构成方式是一样的，包括定中、状中、述宾、述补、主谓、联合、连动等。
	当语素是成词语素时，复合词与短语的界限是不清晰的。只有当构词成分中至少有一个是不成词语素时，
	才有把握判断新组合的结构是一个未登录词，否则存在一定的弹性。形式上，两个字的或三个字的组合可以较宽地认为是一个词。
	以下使用的“名”指标注为 n的名词或标注为 Ng 的名语素。“形”,“动”的含义与之类似。
(1) 二字名词
	1. “名＋名”的定中结构， 一般为一个切分单位。
		牛肉/n， 铝锅/n， 敌营/n
	2. “动＋名”的定中结构，一般为一个切分单位。
		炒菜/n， 烤肉/n， 绑腿/n， 来函/n， 恋人/n
	3. “动+名”如为述宾结构，则是短语，应切分开。
		我/r 喜欢/v 吃/v 烤肉/n 。/w 我/r 来/v 烤/v 肉/n 吃/v 。/w
		但有些结合紧密或使用稳定的述宾结构已在词典中登录，则处理成一个切分单位（离合词），
		标注为动词 v，如：吃饭/v， 跳舞/v， 唱歌/v。
	4. “形＋名”的定中结构，若中间不能插“的”或插“的”后意义改变，则作为
		一个切分单位；否则，应予切分。 
		红茶/n ， 苦瓜/n ， 红花/n（一种药材）
		小/a 床/n , 白/a 花/n ， 红/a 花/n
(2) 三字名词
	1. “动（双音）＋名（单音）”的定中结构，一般为一个切分单位。
		消耗品/n, 证明信/n， 救济粮/n， 控制阀/n
	2. “名（双音）＋名（单音）”结构，通常为一个切分单位，但弹性较大，若前面的双音节名词与后面的单音节名词组合后意义不变，也可以分开
		牛仔服/n， 电流表/n， 热带鱼/n， 河北/ns 人/n, 手表/n 厂/n
	3. “名（单音）＋名（双音）”结构，通常为一个切分单位，但弹性较大，若前面的单音节名词与后面的双音节名词组合后意义不变，也可以分开
		手指甲/n， 马尾巴/n, 电/n 暖壶/n
	4. “形（单音）＋名（双音）”的定中结构，处理原则同二字的“形＋名”组合
		小媳妇/n， 老姑娘/n
		白/a 砂糖/n， 香/a 橡皮/n， 甜/a 点心/n
	5. “形（双音）+名（单）”的定中结构，处理原则同4
		美丽岛/n， 贫困/a 县/n， 富裕/a 村/n
(3) 单纯方位词＋名（单音）的定中结构，为一个切分单位。所组成的合成词一般是处所词，但在某些特殊情况下可能是名词或时间词。
	前院/s， 里屋/s， 后街/s
	左肩/n， 旁杈/n， 前天/t， 后天/t 


